如何培養責任感？

中學已經係咁，成日都詐病唔返學，去到大學更加慣性走堂，一路以嚟做過幾份part-time都經常射波，明明人工唔低，同事都好好人 明知咁樣好差好唔好，但有時換好晒衫都可以臨時唔想出門口，勁撚仆街 相反見到其他friend日日都返工，Part-time做到full time咁 一次波都冇射過..
點先可以好好咁樣培養翻啲責任感啊啊啊

呢啲野唔洗培養
有就有冇就冇

窮就會有責任感

天生 無得攪